陳肇始：發現很多市民在餐廳進食後未有戴回口罩 會優先考慮相關措施

食物及衛生局局長陳肇始確認，安老院舍再有初步確診個案。衛生防護中心昨日確診一宗安老院個案，並有兩宗初步確診。 陳肇始指，本港短時間內再出現本地個案，當中有5宗個案源頭未明，形容是出現「社區爆發」，正檢視限聚令等社交距離措施，方向是收緊措施，包括處所的人數限制等，又說發現很多市民在餐廳進食後未有戴回口罩，因此首先考慮相關措施，當局近日亦發信提醒餐廳，及加強巡查。

＊安老院舍再有初步確診個案
＊陳肇始：正檢視收緊限聚令等社交距離措施
＊陳肇始：很多市民在餐廳進食後未有戴回口罩，會提醒餐廳及加強巡查
＊袁國勇：要控制高危場所，不需要停課

陳肇始：本港出現社區傳播鏈 是重要警號

陳肇始在一個電台節目上指，本港出現本地個案是預期之內，但近期數量多及出現源頭不明個案，反映本港出現社區傳播鏈，形容是重要警號，要盡快做好源頭追蹤、將接觸者等隔離，並加強測試，包括在患者工作、居住及曾到過的地方派樣本瓶做測試，她又呼籲市民不要鬆懈。

她又說，不少外國放寬社交距離措施後，亦出現個案；而目前外地疫情嚴峻，本港仍面對風險，強調政府口岸措施並不鬆懈，由機場抵港人士，全部等待測試結果，陰性才可離開，早前獲豁免人士今日起亦要做測試，不再只是醫學監察。

原文網址：

不如好似養鵝肝咁 餵撚飽就算

藍店不受法律約束

同個病毒夾好左食完飯先黎
食緊果陣唔會中

雙非蟲日日來回就冇事，餐廳唔戴口罩就有事

好撚好笑
唔知真傻定扮懵

蕭生仲日日叫政府要早D開放禁令

On99

成日做埋啲on9野
唔肯預防同檢疫
爆發左就禁依樣禁嗰樣
屌

放中國人入嚟 - 無事嘅
放南亞人入嚟 - 無事嘅
食完嘢唔戴口罩 - 會出事㗎嘛

跨境蝗仔蝗女呢

咪係，禁埋食肆呀笨﹐佢又唔敢喎

學校同老人院出事又瀨9餐廳

全部攪爛轉tube food 插喉, 餐飲吊鹽水

全民插胃喉

唔封關有咩用
今次擺明係支那傳入

選擇性失明

補充, 咁就連口罩都可以唔除

即係要專捉黃店

咪就係
唔封關做咩都無用
明明本地無晒確診
今次突然爆發都肯定係支那傳入

快啲全面開關
取消限制令

咁有冇發現很多市民外出直程冇帶口罩呀？
係冇帶呀，唔至冇戴呀！

係咁叫啲食客食完嘢戴返口罩係無意思的
關鍵點唔喺嗰度

例如好多食肆嘅餐具係一堆咁放喺檯由食客自己拎
又或者未有食客時已經預先擺位
食客食嘢嘅時候除低口罩就好容易直接或間接污染到呢啲餐具
而完食後職員又只會清潔消毒檯面
下一個食客用餐具時如果無自行消毒就可能中招

類似情況 職員收走碗碟後無立時洗手亦會傳播病毒
唔會時常清潔又容易受污染嘅仲有調味樽 托盤等

呢啲問題學者提出過好多次
但正苦從來無叫人做好

富臨？

應該戴住口罩食野啦屌

咁上面唔比佢禁食肆
咁咪唯有咁做囉
政府擺明驚再禁連藍都變黃

點解唔係考慮公共交通工具強制戴口罩

食肆入面所有人唔准講嘢！攪掂！

照政府羅輯 入海洋公園叫北姑雞都冇事

收幾緊有撚用咩
都唔管藍店既
黃店就拎把尺度
藍店就唔探熱 唔戴口罩都冇理

正苦：搭得巴士都係蟻民，死多幾件啦，反正咪又係仆住去返工

咁點樣？係咪帶住口罩食？

商務人士免檢疫隔離
仲有其他人豁免，國安又唔洗隔離
室內空氣唔流通就無限人數

病毒: 咦你食緊wor, 唔緊要, 我係隔離企喺係到等陣

封關啦八婆

戴住食好唔好？

海洋公園都係 入去會無事

立蒙面法啦

唔關大劣誇境學童事
係香港人食完野唔戴返口罩

林鄭：禁蒙面法
陳肈始：禁禁蒙面法

之前零確診，何來病毒嚟傳染
唔係出面輸入返黎邊度有病毒
on9 logic

發現大部分市民用膳時未有如前特首董先生示範般仍戴著口罩，考慮跟研究。

提都冇提過可能有影響 真係大陸大晒

麻鷹唔管，管雞仔。
陳笑恥敢管制大陸特權人士任意出入咩？

有次飲完茶唔記得攞返就走左
行左一陣發覺唔對路
自己無帶口罩
返茶樓一早無左

關閪事咩。 神化口罩作用轉移視線！
你搵撚到源頭未呀撚屌？

想搞9黃店姐 黃店多數係餐廳

班高官又唔會坐巴士地鐵返工
理得你地死

屌你老母
叫班廢老耍少日太極跳少日老舞好過喇

千錯萬錯
都係市民錯

食個時唔戴就無事 食完唔戴會好高危
屌你老母係咪弱智 完全無Logic 要句野合理應該直接唔俾人出街食啦屌你

足球場都封，怕你食波餅會傳染

個班南亞人都叫香港人
反而中國個班點解要放佢地入黎

你屌左d廢老先啦 吐痰監禁一年啦原如

肯強制公共交通工具一定要戴口罩未
巴士成日見人冇罩

30度戴口罩

最撚危果啲唔理走去搞啲唔撚關事既政府一貫作風

雙非睇唔到，淨係睇到啲餐廳好危險

同變緊身唔會比怪打一樣 常識嚟

係咪應該插鼻胃喉進食

跨境學童呢？

係中招就食緊果時已經中招啦

成班廢老唔戴罩坐足成日公園又唔理

仲識揀人嚟中架！中國跨境嘅（有錢嘅，嚟返學嘅）都唔會中，所以可以割免檢疫

每食一淡就要載口罩

唔反抗就想佢自動波做野?
你估呢到民主社會?

帶口罩就冇事？ 你整停d支那畜生 可以免檢疫落黎香港仲好啦傻鳩

講咁多強制全民戴口罩仲好啦

之前荃灣龍門個邊既黃 全部都無1.5

應該鼓勵多D 市民外賣去海洋公園同埋迪士尼食吖嘛

又懶市民
根本係因為正苦hea做關口檢疫

有冇撚腦屌你老母

唔咁樣點真攬炒藍屍呀，要讚啦屌你老母

北京開完人大返黎d政協都免疫

垃圾
一早係海洋公園個期咪同啲病毒夾好左囉
唔係共同目的就無事
1.5米唔比叫同一個餐咪搞掂囉
關口罩春事咩
屌你垃圾政府

條八婆先係(醫療體系內)最大病毒！
原來病毒已進化到識分寄主是否正在進食/談話
仲有係進進進進化到有病毒道德
等寄主食完後先出手傳播
好L野
呢個發現必等得到落背耳醫學獎

乜撚都做得慢過人

真係on 9 唔係扮

今朝国安辦成班官咁大官威，d病毒邊會搞佢地吖

onL9，自己個關封唔好就懶人，限聚令就政治行先

你開返屋內限人數囉，睇下搞婚禮班仆街會點

婚禮工作人員都驚啦

咁咪強制戴囉
咁咪ban食肆囉

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 7.11-12 初選 #快閃文宣 #香港自治法案 #Twitter

但政府同時覆核禁蒙面法

西利
要有咁既觀察力先到呢啲位

點解唔強制公共交通工具乘客戴口罩,
走去理人餐廳進食後未有戴回口罩?

你望下自己講撚緊乜先
你老母你小學畢業未

強烈要求p牌要check咗智商先俾講嘢
睇到好撚躁

小朋友，護老院老人中招
你唔停貨,照開海洋公園
你而家唔比人出街食飯?

仲唔快啲閂左海洋公園

限聚令禁埋室內啦

你唔記得咗我地有反蒙面法咩

立例禁止啲冇口罩嘅人出街好過啦
成撚日都見到啲痴線佬唔戴口罩出街
啲廢老仲撚癲，啲口罩戴到發黑都照戴

每次坐低食野都拎火酒噴餐具
雖然唔知食落肚會點 總好過食肺炎

政府梗係唔想做野啦, 呢頭先派完一萬 , 收緊既話點拎番大家d錢呀

On79 真係有大爆發 多謝佢啦到時

明明廢老同煙鏟先係最大群唔帶罩既人

隨時好快就會話：為防止傳播漫延，唔准離境/交深喉樣本拎埋你dna先畀走

只做外賣啦

使唔使食完一啖即刻帶番
再食先除低食一啖咁？

飲食界多得你，藍店實冇事

謎底已經解開

講到食緊個時唔會傳染咁

一早要開啦屌 宜家仲放人入黎又番學又番工 禁令就禁鳩香港人生活同遊行
18人50人禁黎把撚咩

關撚事咩屌你老母

海水公園同迪迪尼有限制令唔俾武肺入場

自己剪彩都唔戴口罩有咩好講

引入導管進食反正都唔當香港人係人㗎啦

其實之前應該要開，
開俾台灣呀，冇病仲個啲，
不過賤種港共唔會睇形勢，
要開就一定開俾支那先

係富東閣飲完一個禮拜
瀝源就爆
可能真係我

放雙非跨境學童 - 先出事
爆親都係新界沙田區唔會係巧合

哈 一定係果一秒鐘中啦
食飯果陣免疫